**ПОЛИТИКА КОНФИДЕНЦИАЛЬНОСТИ «CGATES»**

«Cgates» защищает конфиденциальность клиентов, поэтому в настоящем сообщении мы четко и открыто излагаем принципы, используемые на нашем интернет-сайте для сбора и использования информации о посетителях, а также для защиты данных «Cgates».

Настоящая Политика конфиденциальности (файлов *сookie*) (далее – «Политика») и защита данных применяется в тех случаях, когда вы посещаете интернет-сайт «Cgates», регистрируетесь в системе самообслуживания «Cgates», пользуетесь смарт-телевидением «Cgates TV» и/или приложением (*Арр*) или заказываете товары и (или) услуги в электронном магазине «Cgates», а также используете услуги «Cgates». Настоящая Политика не применяется, если вы просматриваете интернет-сайты других компаний или пользуетесь услугами третьих сторон при подключении через сеть «Cgates».

Мы собираем данные посетителей интернет-сайта «Cgates», а также обрабатываем данные клиентов «Cgates» в соответствии с Регламентом Европейского парламента и Совета (ЕС) 2016/679 о защите физических лиц при обработке персональных данных и о свободном обращении таких данных от 27 апреля 2016 года, которым отменяется Директива 95/46/EC (Общий регламент о защите персональных данных) (далее – ОРЗПД), а также в соответствии с положениями Закона ЛР о правовой защите персональных данных и Закона ЛР об электронных коммуникациях и других правовых актов, регламентирующих защиту данных.

Вы можете пользоваться услугами «Cgates» при заключении договора в качестве клиента, будучи абонентом, если договор заключило другое лицо, или просто при посещении наших сайтов или приложений в качестве пользователя, не имеющего договора с «Cgates». В каждом из этих случаев следует руководствоваться настоящей Политикой. Если вы разрешаете другому пользователю использовать Услуги в соответствии с договором между вами и UAB «Cgates», вы также должны обеспечить, чтобы пользователь был осведомлен о данной Политике.

**Понятия**

**Клиент** – физическое лицо, подписавшее договор предоставления услуг «Cgates» и пользующееся предоставляемыми «Cgates» услугами электронной коммуникации для удовлетворения личных, семейных или домашних потребностей, не связанных с бизнесом или профессией.

**Персональные данные** – любая информация, связанная с физическим лицом – субъектом данных, личность которого известна или может быть прямо или косвенно установлена при использовании соответствующих данных.

**Услуги** – любые продукты и (или) услуги, предлагаемые «Cgates» как электронным, так и в неэлектронным способом.

**Данные трафика** – данные, обрабатываемые с целью передачи информации по сети электронной связи и (или) для учета такой передачи. При использовании услуг электронной коммуникации создаются данные, которые могут, например, показывать информацию об абонентах и ​​используемых ими конечных устройствах, времени начала и окончания коммуникации, продолжительности и маршруте, протоколе передачи данных, объеме переданных данных, географическом положении оборудования фактического пользователя услуг электронной коммуникации, формате данных, переданных по сети связи, и других данных, обрабатываемых в сетях электронной связи или при предоставлении услуг электронной коммуникации. Если данные трафика прямо или косвенно позволяют идентифицировать лицо, они также считаются персональными данными.

**Собираемые данные**

При администрировании интернет-сайта и диагностике неисправностей в работе серверов «Cgates» могут использоваться IP-адреса компьютеров. IP-адрес – это уникальный код, который идентифицирует компьютер в сетях. Он может использоваться для определения посетителя и сбора различной демографической информации. Это обычная рабочая практика администраторов интернет-серверов, которую выполняют администраторы большинства интернет-серверов.

Мы собираем данные об использовании сервисов с помощью файлов *cookie*. Типы файлов *cookie* и их назначение представлены в таблице ниже.

При регистрации на сайте самообслуживания «Cgates» собирается основная информация, необходимая для идентификации пользователя, которую пользователь предоставляет во время заполнения регистрационной формы, т.е. имя, фамилия, адрес электронной почты и номер телефона, иногда адрес. «Cgates» может записать адрес клиента для корреспонденции при обращении к нам клиента и при наличии таких технических возможностей.

При приобретении товаров или услуг в электронном-магазине «Cgates» или другими способами собираются данные, необходимые для надлежащего выполнения заказа, например, устройство и детали его заказа, контактные данные и связанные записи. Информация о платежах и другая финансовая информация, такая как тип, часть номера, дата истечения срока действия банковской карты, зарегистрированный адрес, PayPal или другие данные счета платежного посредника, номер банковского счета, информация о платеже.

Записи телефонных разговоров, если клиент звонит в центр обслуживания клиентов «Cgates» или отвечает на звонки сотрудников компании.

Информация о пользователе, которую клиент предоставляет для исследовательских целей (рейтинги, отзывы, ответы на запросы и другие запросы), на которые клиент не обязан отвечать.

Прочие данные, которые собираются на основании согласия клиента и которые подробно определяются тогда, когда у клиента запрашивается согласие.

«Cgates» может дополнить информацию, полученную от клиента, и информацию об использовании клиентом услуг «Cgates», публично доступную информацию о клиенте, а также информацию, которую «Cgates» получает от третьих лиц, с помощью файлов *cookie* или подобных устройств.

Для «Cgates» важно защищать ваши данные, собранные при посещении сайта «Cgates», поэтому «Cgates» принял соответствующие организационные и технические меры обеспечения безопасности, которые помогают защищать ваши персональные данные от случайного или незаконного уничтожения, изменения, раскрытия и любой другой незаконной обработки.

**Использование файлов *cookie***

Стремясь улучшить ваш опыт посещения сайта «Cgates», мы используем файлы *cookie* – небольшие части текстовой информации, которые автоматически создаются во время просмотра сайта и сохраняются на вашем компьютере или другом оконечном устройстве. Также файлы *cookie* помогают обеспечить бесперебойную работу сайта, следить за продолжительностью и частотой посещения сайта «Cgates» и собирать статистическую информацию о количестве посетителей сайта. Анализируя эти данные, мы можем совершенствовать сайт, сделать его более удобным для посетителей. Посетив интернет-сайт «Cgates», вы можете выбрать, хотите ли вы использовать файлы *cookie*. Если вы не согласны с тем, чтобы файлы *cookie* сохранялись на вашем компьютере или другом устройстве, вы можете в любой момент отменить согласие на их использование, изменив настройки и удалив записанные файлы *cookie*. Больше информации представлено по адресу  [AllAboutCookies.org](http://allaboutcookies.org/) или [www.google.com/privacy_ads.html](http://www.google.com/privacy_ads.html).

**Данные об используемых файлах *cookie***



|**Технические файлы *cookie* сайта**|
| :- |
|**Название файла *cookie***|**Описание**|**Момент создания**|**Срок действия**|**Используемые данные**|
|cp-impression-added-forcp\_id\_dff3d|Файл *cookie* используется для сохранения информации о просмотренных пользователем и скрытых всплывающих (*«pop-up»*) окон.|Во время первого входа на сайт|До закрытия окна интернет-сайта|Уникальный идентификатор|
|cookie\_notice\_accepted|Файл *cookie* предназначен для реализации сообщения/согласия о политике конфиденциальности (файлов *cookie*).|При согласии с положениями|1 год|Уникальный идентификатор|
|<p>devicePixelRatio</p><p>testing<br>time</p>|Файлы *cookie* предназначены для реализации функциональности интернет-сайта.|Во время первого входа на сайт|До закрытия окна интернет-сайта|Уникальный идентификатор|
|x-csrf-jwt|Файл *cookie* предназначен для реализации функциональности измерителя скорости « cgates.speedtestcustom.com »|Измеритель скорости во время запуска|До закрытия окна интернет-сайта|Уникальный идентификатор|
|**Файлы *Google Tag Manager, Google Analytics, Google DoubleClick, Facebook Pixel:***|
|\_dc\_gtm\_UA-25484389-1|Файл *cookie* используется для запуска скрипта *Google Analytics* и собирает информацию о поведении пользователей на сайте, а также для оптимизации предложений или предоставления их на других сайтах.|Во время входа на сайт|До закрытия окна интернет-сайта|Уникальный идентификатор|
|\_ga|Файл *cookie* собирает информацию о поведении пользователей на сайте и используется для хранения статистической информации.|Во время первого входа на сайт|2 года|Уникальный идентификатор|
|\_gid|Файл *cookie* собирает информацию о поведении пользователей на сайте и используется для хранения статистической информации.|Во время входа на сайт|До закрытия окна интернет-сайта|Уникальный идентификатор|
|<p>ads/ga-audiences</p><p>ads/user-lists/#</p>|Файл *cookie* – это пиксель, собирает информацию о поведении пользователей на сайте и используется в целях сохранения статистической информации.|Во время входа на сайт|До закрытия окна интернет-сайта|Уникальный идентификатор|
|collect|Файл *cookie* – это пиксель, собирает информацию о поведении пользователей на сайте и используется в целях сохранения статистической информации, для оптимизации предложений или предоставления их на других сайтах.|Во время входа на сайт|До закрытия окна интернет-сайта|Уникальный идентификатор|
|IDE|Файл *cookie* собирает информацию о поведении пользователей в сети *Google DoubleClick* и используется с целью сохранения статистической информации, для оптимизации предложений или предоставления их на других сайтах.|Во время входа на сайт|1 год|Уникальный идентификатор|
|test\_cookie|Файл *cookie* проверяет, поддерживает ли браузер пользователя файлы cookie. Файл *cookie* сети Google DoubleClick.|Во время входа на сайт|До закрытия окна интернет-сайта|Уникальный идентификатор|
|fr|Файл *cookie* – это пиксель, собирает информацию о поведении пользователей на сайте и используется с целью сохранения статистической информации и для оптимизации предложений или предоставления их в сети *Facebook.*|Во время входа на сайт|90 дней|Уникальный идентификатор|
|tr|Файл *cookie* – это пиксель, собирает информацию о поведении пользователей на сайте и используется с целью сохранения статистической информации и для оптимизации предложений или предоставления их в сети *Facebook*.|Во время входа на сайт|До закрытия окна интернет-сайта|Уникальный идентификатор|
**Профилирование**

Профилирование – это любая форма автоматической обработки персональных данных, которую составляет использования персональных данных при оценке определенных аспектов, связанных с физическим лицом, а именно при анализе или прогнозировании профессионального опыта физического лица, экономической ситуации, здоровья, личных предпочтений, интересов, надежности, местонахождения или движения. «Cgates» может использовать профилирование с целью определения кредитоспособности, с целью маркетинга, а также желая персонализировать предоставляемые клиенту услуги на основании законного интереса при исполнении условий договора или по запросу клиента при подготовке к заключению договора или с согласия клиента.

**Защита данных Клиентов «Cgates»**

Для «Cgates» важны не только качество и безопасность услуг, но и защита данных Клиентов. Клиент в порядке, установленном правовыми актами, может ознакомиться с персональными данными, обрабатываемым «Cgates», включая идентификационный код. При предоставления документа, удостоверяющего личность, Клиент имеет право обратиться в «Cgates» по поводу исправления неверных, неполных или неточных данных, а также возразить и/или отозвать право на обработку персональных данных с целью прямого маркетинга.

Персональные данные клиентов предоставляются третьим лицам в случаях, предусмотренных Договором «Cgates», Правилами и другими правовыми актами.

«Cgates» обрабатывает данные Клиентов в соответствии с пунктами a, b и f части 1 Статьи 6 Регламента Европейского парламента и Совета (ЕС) 2016/679 о защите физических лиц при обработке персональных данных и о свободном обращении таких данных от 27 апреля 2016 года, которым отменяется Директива 95/46/EC (Общий регламент о защите персональных данных) (далее – ОРЗПД), а также в соответствии с положениями Закона ЛР о правовой защите персональных данных и Закона ЛР об электронных связях и других правовых актов, регламентирующих защиту данных.

«Cgates» собирает и обрабатывает ваши персональные данные для следующих целей: а) заключение договоров об оказании услуг электронной коммуникации и других услуг, предоставляемых компанией, в письменной форме, конклюдентными действиями или по телефону, если одна из сторон – это субъект данных (управляемые данные связаны с предоставлением услуг телевидения, интернета и фиксированной телефонной связи); б) законный интерес, который преследует управляющий данными или третья сторона, которой предоставляются персональные данные, и если интересы субъекта данных не имеют преимущественной силы; в) субъект данных дает свое согласие; г) взыскание задолженности за услуги с клиентов; д) прямой маркетинг; е) запись телефонных разговоров.

Срок хранения персональных данных (если в отдельных случаях не указано иначе): персональные данные при полном расчете Клиентом за услуги хранятся в течение 10 лет с даты расторжения договора об оказании услуг. Персональные данные при неполном расчете Клиентом за услуги, хранятся в течение 10 лет со дня погашения задолженности.

Вся информация, предоставленная клиентом, хранится на защищенных серверах. Все платежи закодированы с использованием стандартных отраслевых технологий. Если клиенту предоставляется пароль (или клиент его выбрал), с помощью которого клиент может войти на сайт «Cgates», клиент несет ответственность за неразглашение этого пароля. Клиент не должен никому разглашать данный пароль. По возможности после каждого подключения клиент должен отключиться от всех устройств, которые являются общими или используются несколькими людьми. Если клиент возвращает или продает устройство, с помощью которого он мог пользоваться услугами «Cgates», в первую очередь необходимо выйти из учетной записи и отключить устройство. Если пароль или устройство клиента небезопасны или если клиент не вышел из учетной записи или не отключил устройство, дальнейшие пользователи могут получить доступ к учетной записи и персональной информации клиента. Передача информации через интернет все еще не полностью безопасна. Несмотря на все усилия «Cgates», компания не может гарантировать безопасность информации клиентов и ​​не может нести ответственность за незаконный доступ к этой информации. Клиент на свой риск предоставляет информацию на сайте «Cgates». Принимая во внимание то, что «Cgates» имеет доступ к информации клиента, компания использует строгие методы и меры безопасности для предотвращения несанкционированного доступа к информации клиента. Персональная информация клиента не будет обрабатываться дольше, чем это необходимо. Увеличение срока хранения может быть основано на согласии клиента, указанном в договоре с клиентом или установленном действующим законодательством.

**Связь учетной записи «Cgates» клиента с учетной записью клиента в социальной сети**

Если существует техническая возможность связать свою учетную запись «Cgates» с учетной записью в социальной сети, например, с учетной записью на сайте социальной сети в Facebook, и если клиент решит связать свою учетную запись в социальной сети с услугами «Cgates», мы будем собирать определенную информацию об учетной записи клиента в социальной сети, и эта информация может быть использована выше указанным способом. «Cgates» не несет ответственности за содержание услуг, которые не принадлежат «Cgates», или за информацию, которую клиент передает или отправляет при использовании таких услуг. Если клиент пользуется услугами третьих лиц, клиент должен прочитать их политику конфиденциальности, чтобы понять, как они будут обрабатывать  полученную от клиента информацию.

**Ваши права**

Клиент имеет право на перенос предоставленных им данных «Cgates» (статья 20 ОРЗПД). Клиент может реализовать это право путем подачи заявления при непосредственном посещении отдела обслуживания клиентов «Cgates» – предъявив документ, удостоверяющий личность. Если заявление подается через представителя – предъявив документ, удостоверяющий представительство. Если заявление подается в электронном виде – подписав электронной подписью. Если заявление отправляется по почте – приложив копию документа, удостоверяющего личность. Клиент имеет право получить связанные с собой персональные данные, которые он предоставил «Cgates», в систематизированном, обычно используемом и в считываемом компьютером формате.

Клиент имеет право подать жалобу по поводу обработки своих персональных данных в надзорный орган: Государственную инспекцию по защите данных, ул. А. Юозапавичяус 6, 09310 Вильнюс, тел. (8 5) 271 2804, 279 1445, эл. почта <ada@ada.lt>.

Обратиться в «Cgates» с заявлением о предоставлении информации о ваших персональных данных, обрабатываемых «Cgates».

Если вы обеспокоены действиями/бездействием «Cgates», которые могут не соответствовать настоящему заявлению о конфиденциальности или требованиям правовых актов, вы можете обратиться в «Cgates» любым удобным для вас способом:

- письменно – по эл. почте [info](mailto:bendraukime@bite.lt)@cgates.lt;
- устно – по телефону +370 5 215 0000;
- письменно – по адресу: ул. Укмергес 120, LT-08105 Вильнюс;
- придя в любой салон «Cgates»;
- Для реализации ОРЗПД в «Cgates» назначен сотрудник по защите данных (СЗД), тел. +370 5 213 9079, <duomenu.apsauga@cgates.lt>;

**Изменения настоящей политики**

«Cgates» пересматривает Политику через определенные временные периоды. Если «Cgates» внесет существенные изменения в настоящую политику, мы проинформируем об этом, разместив сообщение на интернет-сайте «Cgates».
